中國貝加爾湖取水項目 俄百萬人聯署反對

貝加爾湖2019年3月13日伊爾庫斯科

中國在貝加爾湖建罐裝水廠項目在俄羅斯引發罕見的反對浪潮。俄羅斯民間聯署簽名已超百萬人。西伯利亞一地方法庭下令凍結該項目。據當地媒體人介紹：兩樣東西可以激怒西伯利亞人：一是中國人拿走一切，只留下垃圾；二是侵佔湖。

這封聯署信向俄羅斯的全體“愛國者們”發出呼籲說，他們竟要在我們的湖邊建一個中國工廠，從湖中抽出的水將被運到中國去。這樣做會對聯合國列入世界遺產的貝加爾湖造成不可逆轉的損害。

俄羅斯一間地方法庭3月15日下令凍結貝加爾湖引水工廠興建項目。凍結期限沒有具體說明。法庭表示要等貝加爾湖生態系統遭破壞的問題得到解決再說。俄羅斯政府則承諾將核查這個項目是否遵守了最高級別的環境保護標準。

貝加爾湖是世界儲量最大的淡水湖。中國與俄羅斯的阿柯瓦-西伯（Akava Sib）公司計畫在貝加爾湖南岸的庫勒圖克村（Koultouk）建一座罐裝飲用水工廠，原本預計今年可投產。

伊爾庫斯科地區政府在2017年將這個水廠當作優先項目來做。據介紹，該項目投資額相當於1900萬歐元。主要投資方是中國貝加爾湖（Baikal Lake ）公司。

與中方合作的俄羅斯阿柯瓦-西伯公司代表阿紮羅夫（Alexei Azalov）告訴法新社，當初沒人反對這個項目。他們通過了所有審查，並獲得當局許可。他還保證說，抽水不會給貝加爾湖造成影響，還可以創造150個職位。

據反對該項目的保卡洛夫（Denis Boukalov）表示，水廠建設已毀掉貝加爾湖在庫勒圖克的湖岸。而且還有非法獲得土地問題。他告訴法新社：“無論是不是中國人，他們都會把貝加爾變成沼澤地。”

鳥類學家指出，該項目沒有考慮對貝加爾湖區130種鳥類食物來源所需土地的影響，其中一些鳥類瀕臨滅絕。

環保活動家科洛托夫（Alexandre Kolotov）表示，一方面這間水工廠的位置有問題，同時他也看到這次抗議的反中國指向非常明顯。他說，這個案子正好觸到俄羅斯人害怕的地方，以及俄羅斯人認為“中國將會吞噬我國遺產”的定見。

呼籲禁止中國在貝加爾湖建水工廠的說辭經常將這個水廠描述為中國向西伯利亞擴張的一隻觸手。自從2014年盧布貶值，西伯利亞向中國開放自由簽證以來，中國加強了在這個地區的存在。

西伯利亞地方網站IRK.ru的總編巴甫洛娃（Svetlana Pavlova）表示：對西伯利亞人來說，有兩樣東西像在鬥牛面前抖紅布：一是中國人拿走一切，只留下垃圾；二是侵佔貝加爾湖。

根據強國理論：要計埋13 億隻蝗蟲意願先算數

自從2014年盧布貶值，西伯利亞向中國開放自由簽證以來，中國加強了在這個地區的存在。

03年香港

貝加爾湖取水計劃應由十三億中國人投票決定

獨裁政府聯署有咩用
俄羅斯政府對西伯利亞根本dont give a shit

俄仔都食得黃米多 惡得耐

習帝而家睇緊啲簽名，仲好驚添

北極熊邊夠蝗鬥。